---
title: >-
    بخش ۲۲
---
# بخش ۲۲

<div class="n" id="bn1"><p>شکالی خروسی را در خواب سحر بگرفت، فریاد برداشت که من مونس بیدارانم و مؤذن شب زنده داران از کشتن من بپرهیز و خون مرا به تیغ تعدی مریز،</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چرا بی موجبی خونم بریزی</p></div>
<div class="m2"><p>که خواهی بی گنه با من ستیزی</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>شکال گفت: من در کشتن تو چنان یک جهت نیستم که به هیچ وجه از آن باز نایستم، خاطر خود را از اختیار بپرداختم و تو را در این صورت مخیر ساختم، اگر خواهی به یک ضربت پنجه جان تو را بستانم و اگر خواهی لقمه لقمه تو را طعمه خود گردانم!</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جز به تدبیر خرد از سر خود دفع مکن</p></div>
<div class="m2"><p>با تو شریر اگر شور و شری گیرد پیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به تضرع مسپر راه خلاصی که به آن</p></div>
<div class="m2"><p>از بدش گر گذرانی بتری گیرد پیش</p></div></div>